\begin{figure}[htb]
  \begin{center}
    \def\svgwidth{8cm}
    \input{LinReg}
  \end{center}
  \caption{Graphische Darstellung des linearen Zusammenhangs zwischen $\sqrt{h^2+k^2+l^2}$ und dem Radius $R$.}
  \label{fig:linreg}
\end{figure}
\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Messung&$\unit[\alpha]{[\degree]}$&$\unit[R_1]{[px]}$&$\unit[R_2]{[px]}$\\
    \hline
    $1$&$90.6\pm1.0$&$146.5\pm1.0$&$148.0\pm1.0$\\
    $2$&$89.9\pm1.0$&$146.5\pm1.0$&$147.8\pm1.0$\\
    $3$&$90.4\pm1.0$&$147.5\pm1.0$&$145.8\pm1.0$\\
    $4$&$89.9\pm1.0$&$146.7\pm1.0$&$147.3\pm1.0$\\
    \hline
    Mittelwert&$90.2\pm0.5$&$146.8\pm0.5$&$147.2\pm0.5$\\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Zusammenfassung der Messwerte für Winkel $\alpha$ und Radien $R_1$, $R_2$ beim ersten Beugungsbild der Goldprobe bei einer Winkeleinstellung von $-43\degree$ am Probenhalter.}
  \label{tab:winkelundradien1}
\end{table}
\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Messung&$\unit[\varphi]{[\degree]}$&$\unit[R_a]{[px]}$&$\unit[R_b]{[px]}$\\
    \hline
    $1$&$57.2\pm1.0$&$130.2\pm1.0$&$147.4\pm1.0$\\
    $2$&$53.7\pm1.0$&$128.7\pm1.0$&$148.6\pm1.0$\\
    $3$&$54.0\pm1.0$&$129.8\pm1.0$&$145.5\pm1.0$\\
    $4$&$54.3\pm1.0$&$127.9\pm1.0$&$148.6\pm1.0$\\
    \hline
    Mittelwert&$54.8\pm0.5$&$129.1\pm0.5$&$147.5\pm0.5$\\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Zusammenfassung der Messwerte für Winkel $\varphi$ und Radien $R_a$, $R_b$ beim zweiten Beugungsbild der Goldprobe bei einer Winkeleinstellung von $-8\degree$ am Probenhalter.}
  \label{tab:winkelundradien2}
\end{table}
\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Markanter Punkt&Abstand auf digitalen Bildern $[\unit{px}]$\\
    \hline
    1&$608\pm5$\\
    2&$607\pm5$\\
    3&$605\pm5$\\
    \hline
    Mittelwert&$607 \pm 2$\\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Tabelle der gemessenen Abstände verschiedener markanter Kristallite bei verschieben des abgebildeten Bereichs um $\unit[40]{mm}$ auf dem realen Schirm des TEM.}
  \label{tab:abstand}
\end{table}
\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Nr. & $\unit[D]{[px]}$ & $R^2/R_0^2$ & $n$ & $(hkl)$\\
    \hline
    1&158.398&1.00 &1  &(100)\\
    2&220.368&1.94 &2  &(110)\\
    3&271.360&2.93 &3  &(111)\\
    4&312.285&3.89 &4  &(200)\\
    5&349.382&4.87 &5  &(210)\\
    6&381.376&5.80 &6  &(211)\\
    7&441.380&7.76 &8  &(221)\\
    8&468.412&8.74 &9  &(222)\\
    9&493.356&9.70 &10 &(300)\\
    10&539.392&11.60&12&(311)\\
    11&584.406&13.61&14&(321)\\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Gemessene Radien des Beugungsbildes für TlCl und daraus resultierende Interpretation für Beugungsordnung und Gitterstruktur}
  \label{tab:radien}
\end{table}
\begin{figure}
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
    \def\svgwidth{\textwidth}
    \input{Tv18_Au_beugung_D680nm_inv_ind.pdf_tex}
    \caption{Erstes Beugungsbild, $\vartheta=-8\degree$.}
    \label{fig:ind1}
  \end{subfigure}

  \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
    \def\svgwidth{\textwidth}
    \input{Tv19_Au_beugung_D680nm_inv_ind.pdf_tex}
    \caption{Zweites Beugungsbild, $\vartheta=-43\degree$.}
    \label{fig:ind2}
  \end{subfigure}
  \caption{Vollständige Indiezierung der Beugungsbilder der Goldprobe.}
  \label{fig:ind}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
  \begin{center}
    \def\svgwidth{\textwidth}
    \input{Tv2_v110000_tlcl_korn.pdf_tex}
  \end{center}
  \caption{Hellfeldabbildung der TlCl-Probe bei $110000$-facher Vergrößerung. Die Durchmesser der nummerierten Kristallite sind in Tabelle~\ref{tab:korn} zusammengefasst.}
  \label{fig:korn}
\end{figure}
\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Nr.&Durchmesser\,[px]\\
    \hline
    1&56\\
    2&50\\
    3&38\\
    4&52\\
    5&48\\
    6&44\\
    7&67\\
    8&56\\
    9&34\\
    10&34\\
    11&56\\
    12&42\\
    13&38\\
    14&40\\
    15&32\\
    16&62\\
    17&44\\
    18&40\\
    19&42\\
    20&38\\
    21&38\\
    22&48\\
    23&42\\
    24&44\\
    25&64\\
    26&42\\
    27&46\\
    28&54\\
    29&32\\
    30&60\\
    \hline
    Mittelwert&$46.10\pm0.75$\\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{In Abbildung~\ref{fig:korn} gemessene Korngrößen der Kristallite. Der Messfehler der einzelnen Durchmesser wurde auf $\unit[4]{px}$ geschätzt.}
  \label{tab:korn}
\end{table}
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{Tv05_v110000_tlcl.png}
  \caption{Dunkelfeldabbildung der TlCl-Probe bei $110000$-facher Vergrößerung.}
  \label{fig:dunkel}
\end{figure}
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$h$&$k$&$l$&$n$&$\unit[R]{[px]}$&$\unit[R]{[m]}$&$\unit[g]{[\mathring{A}]}$\\
\hline
0&1&0&1&145&0,00957&2,06896551724138\\
1&1&0&2&208&0,013728&2,03973109957658\\
1&0&0&1&148&0,009768&2,02702702702703\\
1&1&0&2&208&0,013728&2,03973109957658\\
0&1&0&1&151&0,009966&1,98675496688742\\
1&1&0&2&209&0,013794&2,02997162063124\\
1&0&0&1&147&0,009702&2,04081632653061\\
1&1&0&2&210&0,01386&2,02030508910442\\
0&2&0&4&294&0,019404&2,04081632653061\\
1&2&0&5&330&0,02178&2,03278907045435\\
2&2&0&8&408&0,026928&2,07972582701926\\
2&1&0&5&321&0,021186&2,08978315654186\\
2&0&0&4&291&0,019206&2,06185567010309\\
2&1&0&5&326&0,021516&2,05773126763784\\
2&2&0&8&420&0,02772&2,02030508910442\\
1&2&0&5&327&0,021582&2,0514385114677\\
0&2&0&4&298&0,019668&2,01342281879195\\
1&2&0&5&330&0,02178&2,03278907045435\\
2&1&0&5&334&0,022044&2,00844429116748\\
2&0&0&4&307&0,020262&1,95439739413681\\
2&1&0&5&345&0,02277&1,94440693695634\\
2&2&0&8&421&0,027786&2,01550626466474\\
1&2&0&5&330&0,02178&2,03278907045435\\
3&0&0&9&443&0,029238&2,03160270880361\\
3&1&0&10&460&0,03036&2,06235499576199\\
3&0&0&9&448&0,029568&2,00892857142857\\
3&1&0&10&472&0,031152&2,00992224163245\\
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{Mittelwert}&$2.03\pm0.03$\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Millersche Indizes und Radien der Beugungsreflexe im ersten Beugungsbild sowie die daraus resultierenden Werte für die Gitterkonstante $g_1$.}
\label{tab:gitter1}
\end{table}
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$h$&$k$&$l$&$n$&$\unit[R]{[px]}$&$\unit[R]{[m]}$&$\unit[g]{[\mathring{A}]}$\\
\hline
1&1&2&6&144&0,009504&5,10310363079829\\
0&1&2&5&130&0,00858&5,16015687115336\\
1&2&0&5&131&0,008646&5,12076636068654\\
1&1&2&6&148&0,009768&4,96518191104698\\
0&1&2&5&126&0,008316&5,3239713749995\\
1&2&0&5&120&0,00792&5,59016994374948\\
2&2&4&24&291&0,019206&5,05049431501686\\
1&0&4&17&247&0,016302&5,00782059791619\\
0&2&4&20&262&0,017292&5,12076636068654\\
1&3&2&14&211&0,013926&5,31989201910987\\
2&4&0&20&255&0,01683&5,26133641764657\\
2&3&2&17&247&0,016302&5,00782059791619\\
2&2&4&24&295&0,01947&4,98201303616918\\
1&0&4&17&252&0,016632&4,90845907811626\\
0&2&4&20&254&0,016764&5,28205034055069\\
1&3&2&14&211&0,013926&5,31989201910987\\
2&4&0&20&251&0,016566&5,34518241633416\\
2&3&2&17&241&0,015906&5,13249662939958\\
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{Mittelwert}&$5.17\pm0.08$\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Millersche Indizes und Radien der Beugungsreflexe im zweiten Beugungsbild sowie die daraus resultierenden Werte für die Gitterkonstante $g_2$.}
\label{tab:gitter2}
\end{table}
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
    \def\svgwidth{\textwidth}
    \input{LinRegAu1}
    \caption{Erstes Beugungsbild}
    \label{fig:linregau1}
  \end{subfigure}

  \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
    \def\svgwidth{\textwidth}
    \input{LinRegAu2}
    \caption{Zweites Beugungsbild}
    \label{fig:linregau2}
  \end{subfigure}
  \caption{Graphische Darstellung des linearen Zusammenhangs zwischen $\sqrt{h^2+k^2+l^2}$ und dem Radius $R$ bei der Goldprobe.}
  \label{fig:linregau}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Python-Skript zur Bestimmung der Millerschen Indizes}\label{sec:py}
\inputminted{python}{ausprobieren.py}
